---
layout: home

hero:
  name: VitePress
  text: Vite & Vue powered static site generator.
  tagline: Simple, powerful, and performant. Meet the modern SSG framework you've always wanted.
  actions:
    - theme: brand
      text: Get Started
      link: /example
    - theme: alt
      text: View on GitHub
      link: https://github.com/vuejs/vitepress
---

[[_TOC_]]

# 身份认证那些事儿

## 前言
### 我的故事
### 关于本书
## 第一部分：概念
### 常见术语
#### 会话
#### 令牌
#### OAuth 2.0
##### 授权码许可
##### 客户端许可
##### 隐式许可
##### 设备码许可
#### OIDC
##### 单点登录
##### 跳转方案
##### 无跳转方案
###### 根域名一致
###### 跨根域名
#### 分类
##### 场景
##### 2B
###### 对内
###### 对合作伙伴
##### 2C
##### 2D
#### 目标对象
##### 机器 (Peer Authentication)
##### 人类 (Request Authentication)
#### 认证方式
##### Basic
##### Digest
##### OAuth
##### Bearer
## 第二部分：解决方案
### IDaaS
#### authing
#### Okta
#### Auth0
#### Azure AD
#### Azure AD B2C
#### AWS Cognito
### 开源方案
#### Java
##### Keycloak
#### ASP.NET
##### Duende IdentityServer
#### NodeJs
##### OAuth 2 Server TypeScript
## 第三部分：应用实战
### 对接 IdP
#### 纯前端
##### UMI
##### Next.js
##### Create React App
##### Vue
##### 微信小程序
#### BFF
##### Naive BFF
##### TMI BFF
##### Full BFF
#### 后端
##### Java SpringBoot
##### Egg js
##### GraphQL
#### 用户联邦
##### Keycloak 联邦 LDAP
##### Identity Broker
#### 单点登录
## 后记
